<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Exploring the software world</title>
    <link>https://localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Exploring the software world</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019 Hryhorii Liashenko</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2019 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Google hash code 2019 - Just for fun</title>
      <link>https://localhost:1313/post/2019-03-01-googlehashcode2019/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://localhost:1313/post/2019-03-01-googlehashcode2019/</guid>
      <description>Пост рассчитан на новичков и программистов с промышленным опытом но без опыта участия в алгоритмических соревнованиях и описывает опыт участия в Google hash code 2019.
Девизом участия в GHC в этом году стало “Just for fun” по ряду причин:
Алгоритмы и структуры данных не являются моей основной специализацией Призовых мест без основательной подготовки тут не получить. Как выглядит человек с основательной подготовкой https://www.youtube.com/watch?v=kMDSltQN0MY Я простудился и вообще официально на больничном</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Удобство разработки на С&#43;&#43; vs Java</title>
      <link>https://localhost:1313/post/2019-2-23-java-vs-c&#43;&#43;2019/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://localhost:1313/post/2019-2-23-java-vs-c&#43;&#43;2019/</guid>
      <description>Для общего развития и чтоб лучше понимать как работать с памятью решил попробовать писать на C++ при наличии опыта работы на Java и немного на python. Ниже сравню удобство разработки при написания простых алгоритмических задач на Java и С++.
IDE
Java - IntellijIdea.
C++ - CLion
Оба от JetBrains. Фич по рефакторингу и подсказкам в Clion на порядок меньше. Дольше компилирует чем аналогичный объем кода на Java. Говорят, трушные разработчики настраивают vim под себя или используют QT Creator.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home assistances overview 2017</title>
      <link>https://localhost:1313/post/2019-01-29-homeassistantsoverview2017/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://localhost:1313/post/2019-01-29-homeassistantsoverview2017/</guid>
      <description>I found a funny article in Twitter https://thebolditalic.com/you-are-now-fully-optimized-716f4… about IOT, Software engineers life and automation. Btw, see @lyashenkogs. So I was interested how it’s going with home assistances now.
Time to time I use Google assistance on my Xiomi Mi Max to translate something to Russian, check the weather, convert currency, look at nearest events in a calendar, build a direction on a map or just google for some technical or not very term.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коротко про Arduino</title>
      <link>https://localhost:1313/post/2017-06-26-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%83%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://localhost:1313/post/2017-06-26-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%83%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid>
      <description>Легко достать детали. Брал на https://arduino-ua.com/ Wifi модулей для 5Ghz нету. Те которые есть на 2.4Ghz в большинстве случаев надо подключать через конвертер уровней. &amp;ldquo;community support&amp;rdquo; весьма сомнителено https://arduino.stackexchange.com/…/39659/wi-fi-module-5-ghz . Хуевый тулинг (нормальной IDE типа IntelliJ нету), десктопная Arduino IDE глючит. Более-менее работает браузерная версия. Настроить Clion - целый мануал, Arduino plugin на Mac не работает. Куча мануалов от школьников соответствующего качества. Китайские версии могут значительно отличаться. Пример https://arduino-ua.com/prod382-Arduino_Micro и https://arduino-ua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>